**1909. – Artemisia incanescens** Jord. – Plante vivace, forme de l'espèce précédente, à tige //blanche-tomenteuse au moins dans sa moitié supérieure, //glabre ou presque glabre inférieurement ; feuilles blanchâtres ou //blanches-tomenteuses sur les deux faces, non ponctuées ; //involucre //blanc-tomenteux, //à folioles extérieures linéaires non scarieuses ; capitules un peu plus petites, plus longuement pédicellés ; panicule réduite souvent à une longue grappe ; odeur 4e térébenthine.
Lieux secs, pierreux des montagnes : Hautes-Alpes, Basses-Alpes, Var. – Espagne, Italie. = Septembre-octobre.